Sel 15mal Septembril 1871 ollid kohto päewal koos Purdi koggokonna kohto wannem Andres Juntsohn Körwamehhed Mart Wenno ja Jaan Södi.
1) Se Jürri Kalla kaewtus mis sel 11mal Augustil No7 ja 18mal No2 ees olli. Koggokonna kohto körwamees Jaan Södi tunnistas, minna watasin selle nitetud tündrema järrel ja seal peal olli weel sirpiga leikatud ja sedda olleks wöinud päewas mahha nita seal jures ollid Pikkakülla wallitseja Josep Ewart ja Jürri Kalla ka.
Pikkakülla wallitseja Josep Ewart tunnistas sel päewal niitsid teised monamehhed endi tündre maad mahha ja teise weel ka öhto makso ette, Jürri Kalla tulli öhtule, ma küsisin ka said rukki mahha Jürri ütles Kurrat kas ma pean ennast löhki tömmama ma ütlesin sa jäed söma wahhest ilma siis Jürri ütles sinna pölle mulle söma wahhet teinud egga handja enne sind ollen päewad teinud wöin ka pärrast sind tehja. ma ütlesin mis sa laisk lohhakas seal siis weddeled ja teiste päewi ka witad kes seowad ja järrel koggowad. Teisel päewal nitis weel 1 söma wahhe.
Hindrek Jaani tunnistas et Wallitseja ütles Jürri Kallale miks sa lohhakas siis mahha ei niitnud
Selle asja sees moistis koggokonna kohhus et Jürri Kalla sai 15 hobi witso selle ette et ta wallitseja wasto pahhad sannad hand.
(Sel 15mal Septembril sai kätte)
